\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}
\chapter*{Wprowadzenie}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Wprowadzenie}

% http://en.wikipedia.org/wiki/Common_Gateway_Interface

Internet staje się nieodzownym elementem życia codziennego każdego człowieka. W ostatnich latach zaczynamy częściej korzystać z przeglądarki do celów, do których wcześniej korzystaliśmy z aplikacji desktopowych. Aplikacje internetowe zaczynają odgrywać coraz istotniejszą rolę, a co za tym idzie, stają się bardziej złożone niż dotychczas. Zapotrzebowania rynku są coraz większe i stworzenie rozwiązania spełniającego oczekiwania użytkowników, a zarazem szybkiego i bezpiecznego nie jest łatwym zadaniem, szczególnie jeśli jednym z priorytetów jest szybkie dostarczenie gotowego programu.

W odpowiedzi na te problemy powstały frameworki webowe, których zadaniem jest pomoc programiście w tworzeniu i rozwijaniu aplikacji. Stanowią one bazę z przemyślaną strukturą, szeregiem funkcjonalności, niezbędnych do przyspieszenia procesu powstawania produktu.

Podczas rozpoczynania projektu warto poświęcić więcej uwagi wyborowi odpowiedniej platformy, gdyż zaważy to nad całym procesem powstawania aplikacji i jej funkcjonowania. Wybór taki jednak nie jest prosty, gdyż możliwości wartych rozważenia są dziesiątki. Programista stojący przed takim wyborem zbiera informacje na temat dojrzałości frameworków, ich specjalizacji, wsparcia społeczeństwa, oraz szybkości, następnie dokonuje wyboru w oparciu o te informacje.

Celem tej pracy jest ułatwienie dokonania wyboru pomiędzy jednymi z najbardziej uznanych platform do tworzenia aplikacji internetowych - ASP .NET MVC, Ruby on Rails, oraz Yii. Na wybór frameworków miała wpływ ich popularność, dojrzałość i oferowane funkcjonalności. Ponadto każdy z frameworków zyskał akceptację organizacji Open Source Initiative.

\end{document}